《救跳閘仔女須知》

今日喺黨鐵站救咗一位跳閘嘅仔女，好感動同場有好幾位手足，一見到有仔女畀人捉咗，都不約而同即刻衝咗上去救人最後佢哋成功走甩咗

早前喺Facebook見到有人列出一啲法理依據，等各位手足可以更順利救人，我覺得幾有用所以簡單整合咗，希望share出去，等多啲人知道我哋救人係合情合理合法！

利申：我絕非作者或法律界人士，只係無恥地偷咗原文兼整合一下，希望更多人睇到！同時，如果有任何錯咗嘅地方，歡迎大大力屌柒我，等大家唔好好似我咁柒

《救跳閘仔女須知》

─ 唔係佢話人跳閘就係
─ 跳閘最高刑罰僅$5,000，並非「可逮捕罪行（arrestable offence）」 ，捉人跳閘者冇權行使公民逮捕權（休班警都冇權）
─ 承上，相反佢唔畀人走，已犯非法禁錮罪
─ 非法禁錮最高可判7年，變相各熱心市民可以行使公民逮捕權，逮捕呢位捉人跳閘嘅柒頭

─────
法 理 依 據

─ 「公民逮捕權」
根據《基本法》
第221章《刑事訴訟程序條例》第101條：
「任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。」

─「可逮捕的罪行」定義：
指由法律規固定刑罰的罪行，或根據、憑藉法例對犯者可處超過12個月監禁的罪行，亦指犯任何這類罪行的企圖 。

p.s 大大聲屈鳩佢摸人，扮幫手錯開佢去叫站務員，然後承機放人呢啲，千祈唔好做呀，知唔知道？

一圖過，方便share&save：

Source :

推呀 大家識做啦

自推（1/10）

自推（2/10）

自推（3/10）

自推（4/10）

自推（5/10）

自推（6/10）

自推（7/10）

自推（8/10）

大家都要知

自推（9/10）

自推（10/10）

借個位

你地開心啦，尋晚中秋前線小朋友食得一個包咋

救人

再推，畀多啲人睇到

最憎人非禮
唔可以放過

tui